過往行動檢視及將來行動方向討論

雖然係P牌,但我睇左連登2年,一路無JOIN係因為唔記得點LOGIN大學個EMAIL,最近的起心肝搞返個EMAIL,開個連登ACCOUNT,講下D夢話,發表下愚見
原諒我用中學既通識方法去簡單咁分析過往行動,希望可以拋磚引玉得到大家既高見

過往主要行動包括:
1.上街遊行 & 和理非集會
2. 連儂牆等文宣工作
3.三擺
4.不合作運動

1.上街遊行 & 和理非集會
好處:
a. 和平表達訴求
b. 展示市民團結,為整個運動集氣
如果警民衝突發生:
c. 警方醜態盡現,為政府減分
d. 吸納新支持者(前題係果班人要中招,如食蛋/中棍)
壞處:
a. 不能令不支持運動既人轉軚,或更加深不支持者不滿
b. 易被有心人混入,破壞活動,產生分化論
如果警民衝突發生:
b. 手足會比人拉 或受傷
c. 令活動失焦

2. 連儂牆等文宣工作
好處:
a. 簡單易做
b. 吸納淺藍或中立人士
c.覆蓋範圍大
壞處:
a. 要長時間做先有效

3.三擺
好處:
a. 展示市民團結,為整個運動集氣
b. 提供額外時間讓參與者參與活動
壞處:
a. 不能令不支持運動既人轉軚,或更加深不支持者不滿
b. 增加參與者自身成本

4.不合作運動
好處:
a. 全民牽涉其中(增加全民關注)
b. 安全不犯法
壞處:
a. 不能令不支持運動既人轉軚,或更加深不支持者不滿
b. 處理不當,容易失焦

小結:
1.上街遊行 & 和理非集會  好處大於壞處
2. 連儂牆等文宣工作  好處大於壞處
3.三擺  好壞參半
4.不合作運動 好壞參半

將來行動方向討論
1.上街遊行 & 和理非集會  keep住做,但要有計劃地做,e家個個星期六日都有人上街,個焦點漸漸放左起警民衝突,可考慮一日主打和理非集會, 一日主打上街遊行, 讓整個活動變得多元化,太單一會令人疲勞,習慣,和理非集會起機場效果唔錯,但要諗清楚點去做可以更有效宣傳到我地既訴求,對內可以搵d商場集會,而上街遊行要做到be water,要有自我思考能力,唔好比人帶到風向,特別係警方已經無所不用其極,萬事要小心,今個運動係長期進行, 留得青山在哪怕無柴燒
2. 連儂牆等文宣工作  必做,仲有狠狠地做,親身經歷過無知C9點樣因為一張圖而由反對警方變支持警方, e件事可以明白到,好多人係唔分黃藍,亦唔會去求真,唔會諗野,一路以黎政府都源源不絕咁提供材料比我地,而我地又有無好好咁運用呢? 民間記者會加油,各區連儂民加油!!!
3.三擺  我自己就覺得係七傷拳黎,不能常用,大絕黎, 但近期有人提出罷買,e樣係值得提倡,睇下TVB,開頭可能效果唔明顯,但愈來愈多人參與就可以比到壓力商家,變相增加一把強亦有力既聲音
4.不合作運動 交通上既不合作係最基礎既方法,要諗下點樣LEVEL UP不合作運動,集中針對政府減少市民影響,免費紅隧(全封唔SUGGEST,之前我的深黃媽都話咁做唔好,就算要做,都起碼留一線比車走),超合作1823,轉MPF係一個幾好既嘗試,又或者可以提醒姐姐星期日去特定商場合法坐下(外國勢力??)

另外,之前屯門既純民生活動係好成功,連禮義廉最後都要跪底做野,繼續多D搞,同時,要開發更多不同類型既活動/戰線,類似太空館果晚其實可以再搞,雖然有聲音話搞到似嘉年華咁樣就係整場運動玩完既先兆,但我覺得要試不同既形式去吸納支持者,或者我係果晚見到D人玩得咁開心,想比大家有個機會放鬆下,所以想再搞,哈哈!仲有就係諗下D野係唔使同警方硬碰,玩狗最高境界就係唔比你落場,等佢地谷住谷住又無得出!
最後想講,人人都可以係和理非亦可以係勇武派,係睇下對住乜野人,對住平民街坊果陣就要化身和理非, 和理非最大既武器係有禮貌,溫柔,理性, 起到已經有無數既例子講點樣因為有禮貌而令人由藍變黃,好多人其實係因為唔了解而避開面對,只要耐心有禮相待,我地既支持先會愈來愈大,對住99時, 可以化身勇武派, 但勇武派都分好多種, 要認清自己能力再決定自己岡位,行動力高既可以去最前線, 行動力唔高就諗下點樣先幫到最前線脫身
綜合連登POST,黎緊有三個日子要注意,9/9就美國果邊會傾香港事務,但唔好期望太高,香港只係美國既一隻棋子,10/1就傳係中央比林鄭死線,大家一家要堅持咁捱過去,唔知佢仲會出乜野招去打散我地,11/24區議會選舉將會係我地大舉反攻,向政府清晰哂馬既好機會,此前禮義廉一定會講返人話,我地一定要做好文宣,唔可以比佢地有翻身既機會,只有咁樣我地先可以收伏林鄭旗下一大猛將 - 禮義廉,成功收伏就等於接近成功一大步,因為香港政府承受唔起失去立法會控制權

五大訴求 缺一不可
不分化、不割蓆、不篤灰
兄弟爬山，各自努力

自推

幫推

721

但係其實已經搞唔到大型和理非
根本不反對通知書已經係廢紙
班狗都係照搞你
咁無啦啦俾人搞就一定還拖
又會spin去警民衝突
同時機場又好似發唔到大嚟搞

大型和理非搞唔成堅真,遍地開心又試過
但換個角度睇,林鄭會怕再有大型和理非嗎?
目前到左瓶頸位,當未搵到新方向之前,應該試多D唔同方向
而擴大增加支持者係不變既定律,任何事可以達到此目的都應該考慮
機場唔使大搞,場地限制,只要KEEP住搞就發揮到佢作用
但認同機場可以搞得再高質D,之前有POST話要企起遊客既角度諗
因為機場搞既受眾係對外

「光復香港，時代革明」已經被扣港獨帽子
事實上港獨喺呢刻亦唔係可行路線
革命好多香港人未接受到

大家出唻返送中，事實上係維護緊一國兩制

不如乾脆改口號做「守護香港，一國兩制」

「維護基本法，我要真普選」

1. 政府無得強烈譴責
2. 克警出師無名
3. 中共無從打壓
4. CCTVB任播唔嬲

有機會為現時抗爭既困局帶來轉機，我認為不妨一試！

唔通維護一國兩制都俾你告非法集會中？

認同,港獨絕對唔係現今香港主流,如果"光復香港，時代革命"係會產生誤會,就應該改用其他口號,總之要對準目標,成功達成五大訴求